\chapter{Kesimpulan}

\section{Kesimpulan Masalah}
Dengan penerapan algoritma \textit{Floyd-Warshall} dalam menentukan rute terpendek pada pendistribusian barang di PT Pos Logistik Indonesia dapat membantu pengguna dalam menemukan rute terpendek beserta prediksi waktu tempuh perjalanan.
Hasil dari penelitian ini merekomendasikan rute yang dapat dilewati oleh \textit{driver} sehingga dapat membantu mengurangi tingkat keterlambatan pada proses pendistribusian barang dan juga agar dapat mengefisiensi waktu, jarak, dan biaya.

\section{Kesimpulan Metode}
Berdasarkan hasil perhitungan matriks menggunakan algoritma \textit{Floyd-Warshall} yang berjumlah 127 \textit{vertex} kemudian dilakukan \textit{looping} matriks atau iterasi hingga k=127 , maka dapat diketahui jalur terpendek yang ditempuh untuk rute pendistribusian barang dari dari PT. Pos Logistik Jakarta Pusat menuju PT. Pos Logistik PDC Tambun. Dan berdasarkan perancangan sistem yang dibuat menggunakan metode Incremental hasilnya untuk sementara berhenti pada tahap \textit{Increment} \#1 pada poin 4 yaitu \textit{Construction}.

\section{Kesimpulan Pengujian}
Setelah melakukan Pengujian dengan algoritma \textit{Floyd-Warshall} untuk menentukan rute terpendek, maka dapat disimpulkan sebagai berikut: 
\begin{enumerate}
\item Didapatkan hasil berupa rute terpendek dari PT. Pos Logistik Jakarta Pusat menuju PT. Pos Logistik Tambun menggunakan algoritma \textit{Floyd-Warshall} yaitu Pos Logistik Jakarta Pusat - v122 - v123 - v124 - v125 - v36 - v37 - v38 - v29 - v41 - v67 - v42 - v43 - v44 - v45 - v46 - v47 - v48 - v87 - v49 - v50 - v51 - v113 - v52 - v53 - v54 - v55 - v56 - v57 - v58 - v59 - v60 - v61 - v62 - v63 - v64 - v114 - v65 - v66 - v110 - v111 - v112 - Pos Logistik PDC Tambun sejauh 30,77 km.
\item Berdasarkan hasil perhitungan rute terpendek dengan total jarak 30,77 km, maka waktu tempuh dapat dihitung dan didapatkan hasil waktu tempuh dari  PT. Pos Logistik Jakarta Pusat menuju PT. Pos Logistik Tambun selama 52,75 menit dengan kecepatan rata-rata 35 km/h dapat menghemat waktu selama 67,25 menit dari estimasi waktu yang sudah ditetapkan yaitu 120 menit.
\item Berhasil mengimplementasikan sistem berbasis web untuk penentuan rute terpendek menggunakan metode Incremental yang didalamnya ditanamkan algoritma \textit{Floyd-Warshall}, serta tingkat keberhasilan pada sistem Penentuan Rute Terpendek yang didapatkan dari pengujian menggunakan \textit{Selenium IDE} adalah 100\%.
\end{enumerate}